彭博全球 50 大最具影響力人物 香港示威者上榜

Stand News 立場新聞
發布時間 : 2019年12月5日11:27
更新時間 : 2019年12月5日11:28
LINE facebook KEEP whatsapp COPY Text Size 95 55
See detail
《彭博》昨日公布定義2019年的最具影響力人物，從政治、金融、時尚、科技等領域選出50人，香港示威者亦榜上有名。
自2017年起，《彭博》每年年底公佈「彭博50」名單，昨日發表2019年的結果，香港示威者上榜。今期雜誌封面亦找到戴著黃色頭盔、眼罩、面罩，full gear 的示威者相片。
《彭博》形容，香港示威者人數多達200萬人，抗爭持續6個月，是一場「沒有領袖的社會運動」。混亂局面起源明確，源於香港政府推出《逃犯條例》修訂，引起市民對中國不透明司法制度的恐懼。報道指，示威者大多經由網上討論區動員，上街遊行大致和平，並以雨傘作為抵擋防暴警方的盾牌。

報道提到，《逃犯條例》修訂雖然終究撤回，但示威人士目標擴充至「五大訴求」，包括要求落實普選等。由北京撐腰的香港政府，無視衝突將香港從金融中心的地位推向經濟困境，拒絕再作讓步。香港政府預料本年度將錄得十年以來首次衰退。
多項訴求未獲回應，示威衝突持續，警民雙方均出現武力升級。示威者使用汽油彈，燃燒雜物作路障，擾亂鐵路系統，與不同意見人士「私了」，又進行「網上起底」披露警察個人資料。與此同時，香港警察使用 10,000 枚催淚彈，甚至實彈，而且面對一系列濫權的指控。《彭博》形容，港府態度「絕不妥協」，官員認為示威者行動日趨暴力有違民主，紛爭似乎短期內難以平息。
及至2019年12月初，《彭博》以區議會選舉非建制陣營大勝，以及美國總統特朗普簽署《香港人權與民主法案》聲援香港示威者總結。

其他上榜人物包括：海底撈創辦人張勇夫妻、華人企業家袁征、知名環保活動家桑伯格（Greta Thunberg）、禁止販售攻擊步槍與半自動武器的紐西蘭總理阿爾登（Jacinda Ardern）、美國視像會議軟件公司Zoom創辦人等。
守護言論與新聞自由。立場新聞，寸步不退。
每月贊助支持立場新聞

英國美國加拿大都攻擊緊中國
但啲tweets無人推
Rt + like + reply

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打/task2 攞任務

最大影響力應該係陳同佳，然後林鄭，甴甴都唔夠嚟

唔好再吹奏呢條殺人犯

香港人既榮耀同地位係手足同咁多同路人贏番黎，唔關綠帽佳事

陳生我直頭當佢無名英雄 冇佢我仲做緊港豬